<html>
<head>
<title>dummy title</title>
</head>
<body bgcolor="white">
<a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a>
<a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a>
<a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a>
<a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a>
<a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a>
<a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1><html></a></a>
<a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7><a name="2">[2]</a> <a href="#2" id=2><head></a></a>
<a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8><a name="3">[3]</a> <a href="#3" id=3><title>dummy title</title></a></a>
<a name="9">[9]</a> <a href="#9" id=9><a name="4">[4]</a> <a href="#4" id=4></head></a></a>
<a name="10">[10]</a> <a href="#10" id=10><a name="5">[5]</a> <a href="#5" id=5><body bgcolor="white"></a></a>
<a name="11">[11]</a> <a href="#11" id=11><a name="6">[6]</a> <a href="#6" id=6><a name="1">[1]</a> <a href="#1" id=1>Mas este, em "A Máquina do Tempo", abordou as possíveis consequências de um aprofundamento do abismo entre as classes, imaginando que ele chegaria a gerar uma mutação que subdividiria a humanidade em duas espécies distintas. A primeira delas é "Nós" do russo Ievguêni Zamiátin que, por sua vez, inspirou as duas outras, "Admirável Mundo Novo", de Aldous Huxley, e "1984", de George Orwell, ambos autores ingleses. Hiroshima e Nagasaki, em 1945, realimentaram a ficção-científica com o elemento central da ansiedade do primeiro milênio, pois a Bomba transformara, durante a Guerra Fria, o apocalipse numa possibilidade real. Mas em 1989 aconteceu o que nenhum escritor do ramo ousara profetizar: o bloco comunista começou a desmoronar e, pouco depois, Leningrado foi desrebatizada, voltando a se chamar São Petersburgo. No Cáucaso e na África Central o que está ocorrendo é um renascimento do neolítico ou talvez do paleolítico, com guerras tribais de todos contra todos, como já dizia, séculos atrás, Thomas Hobbes. Não é a toa, portanto, que os livros dedicados a recontar a história de acordo com novas teorias e conhecimentos "O Nome da Rosa" de Umberto Eco, ou "Memórias de Adriano" de Marguerite Yourcenar obtiveram mais sucesso que obras proféticas e/ou especulativas. Não há uma única obra literária desse gênero que tenha conseguido a repercussão do "2001 - Uma Odisséia no Espaço", filme de Stanley Kubrick. A encarnação mais durável, até o momento, da fantasia futurista se encontra em "Blade Runner" de Ridley Scott, que tematiza não apenas a degradação ambiental, mas também a engenharia genética. O autor do livro em que se baseou o filme, Phillip K. Dick, foi dos poucos que, na ficção-científica, aproximou-se da profecia ao tratar tanto desses assuntos como da importância crescente das drogas no mundo moderno. O posfácio ao seu "A Outra Europa" é uma reportagem ficcional extraída do "The New New Yorker" de 21 de fevereiro de 2006. O repórter americano que a escreve fala de Ceausescu, o ditador comunista da Romênia: "Aquele velho gângster demoliu o que pôde, até ser morto à tiros por seu próprio pessoal".</a></a></a>
<a name="12">[12]</a> <a href="#12" id=12><a name="7">[7]</a> <a href="#7" id=7></body></a></a>
<a name="13">[13]</a> <a href="#13" id=13><a name="8">[8]</a> <a href="#8" id=8></html></a></a>
<a name="14">[14]</a> <a href="#14" id=14></body></a>
<a name="15">[15]</a> <a href="#15" id=15></html></a>
</body>
</html>